\documentclass[12pt,a4paper,notitlepage]{article}
% \documentclass[en,11pt]{aghdpl}  % praca w języku angielskim
%\renewcommand{\maketitlehookb}{\centering }
%\date{December 2004}	%when commented LaTeX will add automatically today's date

% Lista wszystkich języków stanowiących języki pozycji bibliograficznych użytych w pracy.
% (Zgodnie z zasadami tworzenia bibliografii każda pozycja powinna zostać utworzona zgodnie z zasadami języka, w którym dana publikacja została napisana.)
%\usepackage[english,polish]{babel}
\usepackage[english]{babel}

% Użyj polskiego łamania wyrazów (zamiast domyślnego angielskiego).
%\usepackage{polski}

\usepackage[utf8]{inputenc}

% dodatkowe pakiety

\usepackage{mathtools}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsthm}
%\usepackage{gensymb}	%%DODANY PRZEZE MNIE
%\usepackage{amsmath}

% --- < bibliografia > ---

\usepackage[style=numeric,
sorting=none,
% Zastosuj styl wpisu bibliograficznego właściwy językowi publikacji.
language=autobib, autolang=other,
% Zapisuj datę dostępu do strony WWW w formacie RRRR-MM-DD.
urldate=iso8601,
% Nie dodawaj numerów stron, na których występuje cytowanie.
backref=false,
% Podawaj ISBN.
isbn=true,
% Nie podawaj URL-i, o ile nie jest to konieczne.
url=false,
% Ustawienia związane z polskimi normami dla bibliografii.
maxbibnames=3,
% Jeżeli używamy BibTeXa:
backend=bibtex]{biblatex}

\usepackage{csquotes}
% Ponieważ `csquotes` nie posiada polskiego stylu, można skorzystać z mocno zbliżonego stylu chorwackiego.
%\DeclareQuoteAlias{croatian}{polish}

% Nie wyświetlaj wybranych pól.
%\AtEveryBibitem{\clearfield{note}}


% ------------------------
% --- < listingi > ---

% Użyj czcionki kroju Courier.
%\usepackage{courier}
% Użyj czcionki kroju Times New Roman.
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{mathptmx}

\usepackage{listings}
\usepackage{color} %red, green, blue, yellow, cyan, magenta, black, white
\definecolor{mygreen}{RGB}{28,172,0} % color values Red, Green, Blue
\definecolor{mylilas}{RGB}{170,55,241}
%
\lstloadlanguages{TeX}

\lstset{
	literate={ą}{{\k{a}}}1
	{ć}{{\'c}}1
	{ę}{{\k{e}}}1
	{ó}{{\'o}}1
	{ń}{{\'n}}1
	{ł}{{\l{}}}1
	{ś}{{\'s}}1
	{ź}{{\'z}}1
	{ż}{{\.z}}1
	{Ą}{{\k{A}}}1
	{Ć}{{\'C}}1
	{Ę}{{\k{E}}}1
	{Ó}{{\'O}}1
	{Ń}{{\'N}}1
	{Ł}{{\L{}}}1
	{Ś}{{\'S}}1
	{Ź}{{\'Z}}1
	{Ż}{{\.Z}}1,
	basicstyle=\footnotesize\ttfamily
}

%Moje kolorki:
%\definecolor{myGreen}{RGB}{0,150,0}
%\definecolor{myPurple}{RGB}{150,0,150}
%\definecolor{myOrange}{RGB}{255,127,0}
%\definecolor{myBlue}{RGB}{0,0,200}

% ------------------------

%\AtBeginDocument{
%	\renewcommand{\tablename}{Tabela}
%	\renewcommand{\figurename}{Rys.}
%}

% ------------------------
% --- < tabele > ---

\usepackage{array}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{multirow}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{makecell}
\usepackage[flushleft]{threeparttable}

% defines the X column to use m (\parbox[c]) instead of p (`parbox[t]`)
\newcolumntype{C}[1]{>{\hsize=#1\hsize\centering\arraybackslash}X}

\usepackage{blindtext}
\setlength{\parindent}{0ex}
%\hangindent=5.7cm
%\hyphenpenalty=1000	%Daje kare za dzielenie wyrazów, im więcej tym mniej dzielenia
\usepackage{placeins}	% użyj \FloatBarrier aby zapobiec przerzucaniu obrazków

%\usepackage{hyperref}

\begin{document}

\lstset{language=Matlab,%
	%basicstyle=\color{red},
	breaklines=true,%
	morekeywords={matlab2tikz},
	keywordstyle=\color{blue},%
	morekeywords=[2]{1}, keywordstyle=[2]{\color{black}},
	identifierstyle=\color{black},%
	stringstyle=\color{mylilas},
	commentstyle=\color{mygreen},%
	showstringspaces=false,%without this there will be a symbol in the places where there is a space
	numbers=left,%
	numberstyle={\tiny \color{black}},% size of the numbers
	numbersep=9pt, % this defines how far the numbers are from the text
	emph=[1]{for,end,break},emphstyle=[1]\color{red}, %some words to emphasise
	%emph=[2]{word1,word2}, emphstyle=[2]{style},    
}

\begin{center}
	\Huge \textbf{Double Inverted Pendulum}

	\large{Report for \textit{Modelling and Simulation} of Cyber-Physical Systems}
	\newline
	\newline
	\large{\textbf{Authors:}\\Monika Król \\Mateusz Moskała \\Bartosz Jaśko \\Wojciech Grzeliński}
\end{center}

\newpage
\tableofcontents
\normalsize

\newpage
\input{Equations}

\newpage
\input{LQRController}

\newpage
\input{KalmanFilter}

\newpage
\input{StateSpaceModel}

\newpage
\input{MultibodyModel}

\newpage
\input{CodeListing}

\newpage
\input{Conclusions}

\end{document}
